手腕尺骨位腫 tfcc injury?

右手

左手

做運動落地傷， 兩年個位keep 住腫。

日常活動已經唔痛，有力，轉得，打得飛機。
但係做掌上壓有dd 痛。
練啞玲明顯易過左手攰

睇左中醫骨，同我刮沙/拔罐/針灸
睇左兩個月腫完同未睇差唔多，尺骨突過左手。

點先斷尾
google 好似tfcc 傷， 點搞好呢。
日日帶護腕，停左手部練重now,停晒pushup.
要適當物理治療練力，定唔郁？
游水得唔得呢？

救下父親

im ur father

睇左醫生都仲要上黎問 你當呢到醫院咩
不過盡量唔好用佢 通常係要等自然好
不過兩年都未好返 又真係差D

無得醫，絕症
下世小心啲

scaphoid fracture?

nice name , let me search

im your father

之前去醫院真係睇到醫生上高登

seems not, 我係ulna bone 腫
應該tfcc area, ulna /triquetrum/pisiform

申利， 右手傷，明顯腫d

同你一樣

係果堆骨中間既靭帶發炎「long」高左舊骨，問題唔係骨度

果陣睇中醫，針裡面既筋膜同埋手法放鬆前臂肌肉，唔拎重野，半年細返同埋無咁痛，但仲係望到腫左

同埋帶扎手帶係護腕，減少郁動範圍

你傷係隻手度都好
我同你情況好似但我係傷係腳度

同女朋友唔好玩咁激

有la, 買左個日日札
個港隊運動員fd 話札住會硬左tissue, 郁唔番之前angle
佢建議郁下 train 下d muscle.始終舊傷

但佢又少少腫，腫代表傷組織，要唔郁咁多 好矛盾。

左手打飛機唔怕激

腳慘d 無得唔郁， 睇跌打la

我都針完， 摸舊骨表面唔痛，大力㩒入面先dd痛。
我估都一尻樣。

無做gym pushup 個d了 too
細番但唔夠左手細

即係腫緊炎緊

same here 醫生話係軟骨板受傷 無傷到骨同韌帶 就黎3個月都仲痛 不過之前引唔住打左次沒又痛番

西醫： 唔郁敷冰食消炎
物理治療：要復健要郁周邊dd, 但唔好郁到痛位
跌打： 唔郁要卒藥酒熱敷血氣運行，千其唔好冰。
中醫骨：唔好郁熱敷血氣運動散血，針灸消炎，拔罐去瘀傷。 千其唔好冰。

google: 舊傷要熱敷，腫就要冰，唔痛就要做d 運動train up 關節muscle.

即係點醫，中醫都相反 both 有道理

打針都係燒炎等佢lubricant 唔痛。
治標唔治本 我諗要唔郁先得，完全唔刺激佢，大前題你無移位 斯裂

諗住去做一兩次物理 用d機電下佢 但成$900兩次

push up 買個grip咪得

裡面d軟組織增生左都唔定，我自己都有做gym（女人，唔重），做負重野一定要扎手帶扎緊手腕同埋留意手腕角度，同埋又負重又扭手腕係大忌！

認真（腰有大傷）：

軟組織傷如果拖耐左，治本係好難，目標係放係點樣好好用到個關節唔進一步傷落去

耐左自己覺得冷熱都無咩關係，反正浸凍定浸熱都會唔痛一排（神經感應問題），但唔好因為痛去搽多佢兩下，長期症黎講抖>搵野醫

其實物理治療concept 通過運動去強化肌肉幫助復元，我針灸電都400$一次

我諗重點要個根膜消炎

whats that

ithink 你要停手gym. focus other body parts

☠️☠️☠️☠️

韌帶問題 戒口睇針灸

大師拔罐點睇

其實傷呢啲初期係要醫，西醫消炎、針灸、跌打，但去到康復後期醫個功用好似已經唔係好大，都係只能靠抖或者物理治療。

之前傷過手腕，又係呢個位置。起初更係好痛，但後來只係郁某啲方向先痛，呢個過程反而用最多康復時間，差唔多要年幾兩年先至完全唔痛。其中一個原因係手腕傷患位置日常會經常用到，唔郁極都要食飯同返工打字。本身打字好似冇咩野，但其實一路用緊手腕同手肘嘅力。如果要搬野就更加唔在講。

利申：唔識藥理，只係個人經驗

拔罐無試過
我隻左腳腳裸岩岩先發炎 呢家仲傷緊
本身差唔多好 無戒口食辣野
第二日又發過 腫到變豬蹄
之後啦啦聲睇針灸 針完就慢慢鬆番
再搵西醫攞止痛消炎藥
另外外塗服他靈
得閒可以多啲伸展 唔好負重

Ching 我右手都係咁
有日忍唔住痛去左睇私家
佢話唔照磁力共振唔會知咩事
窮j無錢照而家由佢繼續痛
痛痛下就慣

利申:攀石用錯力整親

巴打
我以前同你一樣
但我係比波射到隻手咁

跟住又係做唔到掌上壓

跟住睇醫生，照埋MRI。證實左唔係tfcc

係軟組織發炎

之後做左微創清晒d發炎組織

我依家基本上好返晒

所以照左mri先啦

🤕西醫幾錢， 私家定公位

照la 唔慳得ga

你講得岩，要完全休息唔郁

我果時全部野都唔洗錢，因為係醫管局員工

thankyou:(

mri 私家成5000$

如果真係tfcc injury 基本上係冇得heal
因為blood supply好少
巴打可以考慮下做野或者運動果時戴個splint 唔好比佢再傷

算平

物理治療師fd 話： 千其唔好郁。。等佢痴番埋就唔腫。無血到要半年至一年。

游水比唔比🤕夏天到

好難完全唔郁喎 因為你都傷左兩年啦 又唔係acute injury
不過compression同埋twisting就唔好啦 例如push up之類 所以游水係可以

😿游水要鎖緊手腕抱水，自游and 蝶落水個下都要阻力，tfcc 個位會唔會受壓，又好唔番

睇ortho
做下 examinations 先 知咩事

係度9估 唔係上策

鎖緊手腕唔會有事 除非係一個extreme position
你真係驚既 可以試游一兩次先 睇下有冇痛多左 就咁睇我唔覺游水有問題
頭盔：同你朋友同行 但經驗可能冇你朋友多